<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section>
        <title>Over ons <company_long/></title>
	<p><company_long/> is 's werelds eerste non-profit computer security consultancy bedrijf.
	Wij zijn een <i>Fiscaal Fondswervende Instelling</i> en in die hoedanigheid kunnen we 90 procent van onze winst
	belastingvrij aan non-profit stichting NLnet doneren. Stichting NLnet ondersteunt al bijna twintig jaar 
	open-source, digitale rechten en internet onderzoek.</p>

	<p>Onze winst worden dus niet uitgekeerd aan aandeelhouders, investeerders of eigenaren. 
	Met de winst dienen we de maatschappij. Omdat wij geen winstoogmerk hebben kunnen we de beste ethische 
	veiligheidsexperts rekruteren. Met onze kernwaarden trekken we gelijkgestemde klanten aan. Wij stellen onze klanten
	in staat om met IT veiligheidsbudgetten sociaal verantwoord ondernemen te ondersteunen. 
	Het hoge tempo waarmee wij groeien weerspiegelt de positieve respons van de markt op onze idealistische 
	filosofie en ons innovatieve business model.</p>

 <p><company_long/> heeft een aantal waarden die wij beschrijven als onze
 "Kernwaarden." Deze zijn:</p>
    <ul>
      <li><b>Openheid van zaken</b><br/> 
      Wij bouwen geen toezichtssystemen, we helpen geen hacking activisten, we verkopen geen <i>exploits</i>
      aan geheime diensten of iets in die richting. Als een opdracht ons moreel verwerpelijk lijkt, nemen 
      we die niet aan. </li>
      <li><b>Open-Source</b><br/>
      Wij geven ALLE tools en frameworks, die wij open-source bouwen, vrij op onze website.</li>
      <li><b>Leren vissen</b><br/>
      Tijdens de samenwerken delen wij niet alleen de resultaten met onze opdrachtgevers, maar 
      geven wij ook een stapsgewijze beschrijving waarmee klanten in de toekomst zelf de 
      veiligheid van hun systemen kunnen testen. Wij willen graag inzichtelijk maken wat we doen. Het is geen 
      hogere wiskunde. We helpen klanten om hun kennis en houding ten aanzien van veiligheid te verbeteren.</li>
      <li><b>Gratis IoCs</b><br/>
      Wij geven ALLE verzamelde bedreigingen (<i>Indicators of Compromise</i>) vrij in
      een open-source <i>database</i> die iederen gratis kan gebruiken (Opgeschoond in
      overeenstemming met klanten).</li>
      <li><b>Zero days</b><br/>
      Wij verkopen geen <i>'Zero days' exploits</i> (nuldagenaanval) - wij brengen ze op verantwoorde wijze aan het licht!</li>
          </ul> 
<p>Voor meer informatie over <company_long/> verwijzen wij u naar onze website: 
<a href="http://www.radicallyopensecurity.com">www.radicallyopensecurity.com</a>.</p>
</section>
