<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<section>
    <title>Pentest Methodologie</title>
    <p>Tijdens het uitvoeren van de penetratie tests volgt <company_long/> in grote lijnen de volgende stappen:</p>

            <ol>
                <li>Benodigdheden Verzamelen en Scoping; </li>
                <li>Ontdekking;</li>
                <li>Validatie;</li>
                <li>Informatieverzameling;</li>
                <li>Analyse van Bedreigingen en Kwetsbaarheden;</li>
                <li>Exploitatie;</li>
                <li>Rapportage;</li>
            </ol>
          

<p><b>Step 1: Benodigdheden Verzamelen en Scoping</b> <br/>
De verwachtingen van beide partijen worden besproken en overeenkomsten worden gemaakt
betreffende het uitvoeren van de test(s). Bijvoorbeeld, contactgegevens en de
scope van de pentest worden vastgelegd.</p>

<p><b>Step 2: Ontdekking</b><br/>
Zo veel mogelijk informatie betreffende de "target" organisatie en de "target" objecten
wordt verzameld. Deze informatie wordt passief verzameld, voornamelijk uit publieke bronnen.</p>

<p><b>Step 3: Validatie</b><br/>
Alle door de klant gespecificeerde systemen worden kruisverwezen met de bevindingen
van de Ontdekking stap. Wij doen dit om te garanderen dat de ontdekte systemen
wettelijk eigendom van de klant zijn en om de scope met de klant te verifiëren.</p>

<p><b>Step 4: Informatieverzameling</b><br/>
Informatie uit Stap 2 wordt hier gebruikt om actief informatie betreffende de
systemen te verzamelen. Activiteiten gedurende deze fase kunnen het volgende inhouden: 
Vaststellen welke onderdelen van de verscheidene componenten zullen worden onderzocht;
Testen op de aanwezigheid van bekende kwetsbaarheden, gebruikmakend van automatische tests;
De aangeboden diensten identificeren en de voor hen gebruikte software te "fingerprinten."</p>

<p><b>Step 5: Analyse van Bedreigingen en Kwetsbaarheden</b><br/>
Potentiële bedrijgingen en kwetsbaarheden worden geïndexeerd, gebaseerd op de verzamelde informatie.</p>

<p><b>Step 6: Exploitatie</b><br/>
Hier wordt gepoogd om kwetsbaarheden van de verscheidene componenten te gebruiken.
De diverse applicaties en componenten van de klants infrastructuur worden
meedogenloos gesondeerd voor frequent voorkomende design-, configuratie- en programmeerfouten.</p>

<p>Notitie: <company_long/> gebruikt als basis open-source scanning tools, maar 
voert in het algemeen de meeste exploitatie handmatig uit.</p>

<p><b>Step 7: Rapportage</b><br/>
Na het afronden van de verificatie zal een rapport worden geleverd met een stapsgewijze benadering,
waarbij resultaten en ontdekte kwetsbaarheden worden beschreven. Het rapport en de resultaten 
zullen worden gepresenteerd aan de verantwoordelijke projectleider of -manager in het kantoor van de klant.</p>

<p>Stappen 4-6 kunnen meerdere malen herhaald worden per test. Voorbeeld: Toegang kan worden
verkregen in een extern systeem dat fungeert als een opstapje tot het interne netwerk.
Het interne netwerk zal vervolgens worden verkend in Stappen 4 en 5, om vervolgens te worden geëxploiteerd in Stap 6.</p>
</section>