<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section>
        <title>Team en Rapportage</title>

        <section>
                <title>Team</title>
                <p><company_short/> mag de activiteiten uitvoeren met haar kern-teamleden, 
                externe freelancers, en/of vrijwilligers.</p>
                <p>Het eerste contactpersoon voor deze opdracht zal zijn:</p>
                <ul>
                        <li><company_poc1/> (<company_short/>)</li>
                        <li><client_poc1/> (<client_short/>)</li>
                </ul>
                <p>Onze penetratie tests lijken een beetje op een "verover de vlag competitie":
                
				<company_long/> heeft een geografisch gedistribueerd team 
				en wij gebruiken online infrastructuur (RocketChat, GitLabs, etc.) 
				om ons werk te coördineren. Dit geeft ons de mogelijkheid om 
                om verscheidene technische mensen uit de organisatie van de klant
                uit te nodigen om op vrijwillige basis samen te werken met ons pentest team.
				Natuurlijk geldt deze uitnodiging ook voor <client_short/>.</p>
				
                <p>In de loop van het project hebben wij de insteek om actief te 
                brainstormen met <client_short/> over zowel de pentest, als het proces.
                Dit is een doorlopende leerervaring voor zowel u, als voor onszelf.
                Daarnaast hebben wij ervaren dat een directe lijn voor feedback naar de klant 
                de kwaliteit en de focus van het dienstverband enorm verbeteren.</p>

        </section>
        <section>
                <title>Rapportage</title>
                <p><company_short/> zal rapporteren aan <client_short/> betreffende de 
                penetratie test. Dit rapport zal de genomen stappen bevatten die benodigd waren 
                gedurende de test en daarnaast de bevonden kwetsbaarheden. Daarnaast zal het 
                aanbevelingen bevatten, maar geen uitgebreide oplossingen om deze 
                kwetsbaarheden op te lossen.</p>
                
                <p>Een voorbeeld van een Pentest rapport kan hier gevonden worden</p>
					<ul>
						<li><a href="https://github.com/radicallyopensecurity/templates/blob/master/sample-report/REP_SittingDuck-
					pentestreport-v10.pdf">https://github.com/radicallyopensecurity/templates/blob/master/sample-report/REP_SittingDuck-
					pentestreport-v10.pdf</a></li>
					</ul>
					
				<p>Een van <company_short/> haar kernwaarden is het 
				"Leer iemand Vissen" principe - ook bekend als het 
				"Meekijken over de Schouder" principe. Wij streven ernaar om 
				onze diensten te structureren, zodat zij kans kunnen bieden 
				om deze te benutten voor educatieve- of trainingsdoeleinden voor onze klanten.</p>
        </section>
</section>
