<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section>
        <title>Team en Rapportage</title>

        <section>
                <title>Team</title>
                <p><company_short/> voert de activiteiten zoals genoemd in deze offerte uit 
    met haar kernteamleden, externe freelancers, en/of vrijwilligers.<br />
    De eerste aanspreekpunt voor deze opdracht zijn:</p>
    <ul>
      <li><company_poc1/> (<company_short/>)</li>
      <li><client_poc1/> (<client_short/>)</li>
    </ul>
                <p>De werkwijze van onze penetratietest-teams is gemodelleerd die van een
                                "<i>Capture The Flag</i>-team": <company_long/> heeft een
                        geografisch gedistribueerd team; wij gebruiken online infrastructuur
                        (RocketChat, GitLabs, etc.) om ons werk te coördineren. Dit geeft ons de
                        mogelijkheid om verscheidene technische mensen uit de organisatie van de
                        klant uit te nodigen om op vrijwillige basis samen te werken met ons
                        pentestteam. Uiteraard geldt deze uitnodiging ook voor <client_short/>.</p>

                <p> <company_short/> betrekt <client_short/> actief bij het project door tussentijds 
    overleg te voeren over de voortgang van de <company_svc_short/> en over het proces. 
    Door deze manier van werken wordt het project een doorlopende leerervaring voor 
    zowel u als voor <company_short/>. <company_short/> heeft ervaren dat een 
    rechtstreeks contact met de klant tijdens het project de kwaliteit en de focus 
    van onze diensten aanzienlijk verbetert.</p>

        </section>
        <section>
                <title>Rapportage</title>
                <p>
      <company_short/> zal voor <client_short/> de tijdens de <company_svc_short/>
      aangetroffen kwetsbaarheden onderzoeken en classificeren. Onze bevindingen verwerken we in een (Engelstalig) 
      rapport. De belangrijkste bevindingen worden voorzien van een gedetailleerd advies 
      voor het verbeteren van de onveilige situatie. De minder kritische bevindingen 
      zullen door ons minder gedetailleerd worden behandeld. Voorafgaand aan de oplevering 
      van het rapport krijgt <client_short/> inzage in de conceptversie, zodat er nog ruimte is voor 
      vragen en suggesties. De bevindingen uit het rapport zullen telefonisch en/of per email door 
      <client_short/> en <company_short/> worden besproken.
    </p>

                <p>Een voorbeeld van een pentestrapport vindt u hier:</p>
                <ul>
                        <li>
                                <a
                                        href="https://github.com/radicallyopensecurity/templates/blob/master/sample-report/REP_SittingDuck-
					pentestreport-v10.pdf"
                                        >https://github.com/radicallyopensecurity/templates/blob/master/sample-report/REP_SittingDuck-
                                        pentestreport-v10.pdf</a>
                        </li>
                </ul>

                <p>Een van de kernwaarden van <company_short/> is het "Teach To Fish"-principe - ook
                        bekend als het "Peek over our Shoulder (PooS)"-principe. Wij streven ernaar
                        om onze diensten en rapporten zodanig te structureren dat onze klanten ze
                        mogelijk kunnen benutten voor educatieve of trainingsdoeleinden.</p>
        </section>
</section>
