<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section>
  <title>Team en rapportage</title>

  <section>
    <title>Team</title>
    <p><company_short/> voert de activiteiten zoals genoemd in deze offerte uit 
    met haar kern-teamleden, externe freelancers, en/of vrijwilligers.<br />
    De eerste aanspreekpunt voor deze opdracht zijn:
    <ul>
      <li><company_poc1/> (<company_short/>)</li>
      <li><client_poc1/> (<client_short/>)</li>
    </ul>
    </p>
    
    <p>
      <company_long/> werkt met een geografisch gespreid team. Onze teamleden bevinden 
      zich in verschillende uithoeken van de wereld. <company_short/> maakt gebruik van een eigen 
      online infrastructuur (RocketChat, GitLabs, et cetera) om het werk binnen het 
      team te coördineren. De online infrastructuur biedt ons de mogelijkheid 
      om technische mensen uit de organisatie van <client_short/> uit te nodigen op 
      vrijwillige basis met ons pentestteam samen te werken. Natuurlijk geldt deze 
      uitnodiging ook voor <generate_permission_parties/>.
    </p>

    <p> <company_short/> betrekt <client_short/> actief bij het project door tussentijds 
    overleg te voeren over de voortgang van de <company_svc_short/> en over het proces. 
    Door deze manier van werken wordt het project een doorlopende leerervaring voor 
    zowel u, als voor <company_short/>. <company_short/> heeft ervaren dat een 
    rechtstreeks contact met de klant tijdens het project, de kwaliteit en de focus 
    van onze diensten aanzienlijk verbetert.</p>

  </section>
  <section>
    <title>Rapportage</title>
    <p>
      <company_short/> zal voor <client_short/> de tijdens de <company_svc_short/>
      aangetroffen kwetsbaarheden onderzoeken en classificeren. Onze bevindingen verwerken we in een Engelstalig 
      rapport. De belangrijkste bevindingen worden voorzien van een gedetailleerd advies 
      voor het verbeteren van de onveilige situatie. De minder kritische bevindingen 
      zullen door ons minder gedetailleerd worden behandeld. Voorafgaand aan de oplevering 
      van het rapport, krijgt <client_short/> inzage in de conceptversie zodat er nog ruimte is voor 
      vragen en suggesties. De bevindinen uit het rapport zullen telefonisch en/of per email door 
      <client_short/> en <company_short/> worden besproken.
    </p>
    <p>
      De managementsamenvatting wordt door <client_short/> zelf geschreven. Het rapport 
      zal een omschrijving van de stappen en de gevonden kwetsbaarheden bevatten. 
      Daarnaast zal het aanbevelingen bevatten (maar geen uitgebreide oplossingen) om 
      de kwetsbaarheden te verhelpen. Het rapport wordt voorzien van een bijlage (annex) 
      met ruwe testgegevens. 
    </p>

    <!--p>Een van <company_short/> haar kernwaarden is het
        "Leer iemand Vissen" principe - ook bekend als het
        "Meekijken over de Schouder" principe. Wij streven ernaar om
        onze diensten te structureren, zodat zij kans kunnen bieden
        om deze te benutten voor educatieve- of trainingsdoeleinden voor onze klanten.</p-->
  </section>
</section>
