<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section>
        <title>Team en Rapportage</title>

        <section>
                <title>Team</title>
                <p><company_short/> mag de activiteiten uitvoeren met haar kern-teamleden, 
                externe freelancers, en/of vrijwilligers.</p>
                <p>Het eerste contactpersoon voor deze opdracht zal zijn:</p>
                <ul>
                        <li><company_poc1/> (<company_short/>)</li>
                        <li><client_poc1/> (<client_short/>)</li>
                </ul>
                <p>De workflow van onze penetratietest-teams is gemodelleerd op die van teams tijdens een "<i>Capture The Flag</i>-competitie":
                
				<company_long/> heeft een geografisch gedistribueerd team; 
				 wij gebruiken online infrastructuur (RocketChat, GitLabs, etc.) 
				om ons werk te coördineren. Dit geeft ons de mogelijkheid 
                om verscheidene technische mensen uit de organisatie van de klant
                uit te nodigen om op vrijwillige basis samen te werken met ons pentestteam.
				Uiteraard geldt deze uitnodiging ook voor <client_short/>.</p>
				
                <p>In de loop van het project hebben wij de insteek om actief te 
                brainstormen met <client_short/> over zowel de pentest als het proces.
                Dit is een doorlopende leerervaring voor zowel u als onszelf.
                Daarnaast hebben wij ervaren dat een directe lijn voor feedback naar de klant 
                de kwaliteit en de focus van het dienstverband enorm verbeteren.</p>

        </section>
        <section>
                <title>Rapportage</title>
                <p><company_short/> zal rapporteren aan <client_short/> betreffende de 
                penetratietest. Dit rapport zal de genomen stappen bevatten die benodigd waren 
                gedurende de test en daarnaast de bevonden kwetsbaarheden. Daarnaast zal het 
                aanbevelingen bevatten, maar geen uitgebreide oplossingen om deze 
                kwetsbaarheden op te lossen.</p>
                
                <p>Een voorbeeld van een pentestrapport vindt u hier:</p>
					<ul>
						<li><a href="https://github.com/radicallyopensecurity/templates/blob/master/sample-report/REP_SittingDuck-
					pentestreport-v10.pdf">https://github.com/radicallyopensecurity/templates/blob/master/sample-report/REP_SittingDuck-
					pentestreport-v10.pdf</a></li>
					</ul>
					
				<p>Een van de kernwaarden van <company_short/> is het 
				"Teach To Fish" principe - ook bekend als het 
				"Peek over our Shoulder (PooS)" principe. Wij streven ernaar om 
				onze diensten en rapporten zodanig te structureren dat onze klanten ze mogelijk kunnen benutten voor educatieve of trainingsdoeleinden.</p>
        </section>
</section>
