<waivers>
<standard_waiver>
    <title><company_svc_short/> - VRIJWARINGSVERKLARING</title>

<p><b><i><signee_long/></i> (<i><signee_short/></i>)</b>, statutair gevestigd te <signee_street/> <signee_city/> 
en in deze rechtsgeldig vertegenwoordigd door <b><signee_legal_rep/></b></p>

<p><b>OVERWEGENDE DAT:</b></p>

<p>A. <i><client_short/></i> wenst dat enkele van zijn systemen worden getest, <company_long/> 
(“<company_short/>”) een offerte heeft uitgebracht aan <i><client_short/></i> voor 
het uitvoeren van deze tests en <i><client_short/></i> deze offerte heeft geaccepteerd. 
De opdracht wordt uitgevoerd door leden van het <company_short/> kernteam, externe freelancers 
en/of vrijwilligers (de “Consultants”).</p>
<p>B. Sommige werkzaamheden die door <company_short/> en de Consultants gedurende deze opdracht 
worden uitgevoerd zouden als onwettig kunnen worden beschouwd, tenzij <i><signee_short/></i> 
toestemming geeft voor dergelijke werkzaamheden. <company_short/> en de Consultants voeren dergelijke 
activiteiten alleen uit wanneer zij hier de vereiste toestemming voor hebben ontvangen.</p>
<p>C. <i><signee_short/></i> is bereid dergelijke toestemming te verlenen aan <company_short/>, de 
Consultants en alle andere personen die door <company_short/> voor de opdracht in dienst worden 
genomen of anderszins zijn ingeschakeld.</p>

<p><b>VERKLAART HET VOLGENDE:</b></p>
<p>1. <i><signee_short/></i> is bekend met het feit dat <company_short/> een <company_svc_short/> 
zal uitvoeren in de volgende systemen van <i><signee_short/></i>, 
zoals hieronder aangegeven. Doel van deze diensten is het verkrijgen van inzicht 
in de veiligheid van deze systemen. <company_short/> zal zich daartoe toegang verschaffen tot 
deze systemen om op zoek te gaan naar kwetsbaarheden. Vervolgens zal worden getracht 
dergelijke kwetsbaarheden uit te buiten om verdere toegang en verhoogde privileges 
te bemachtigen. <company_short/> zal de volgende doelwitten testen (de “Doelwitten”):
<ul>
  <li>Doelsysteem</li>
</ul>
</p>
<p>2. <i><signee_short/></i> verklaart hierbij <company_short/> en de Consultants – op een datum die 
per email zal worden bevestigd – de meest uitvoerige toestemming te verlenen voor 
het uitvoeren van de opdracht, waaronder toestemming om:</p>

<p>a. de Doelwitten binnen te dringen en te gebruiken;</p>
<p>b. eventuele veiligheidsmaatregelen ter bescherming van de Doelwitten te omzeilen, 
verbreken, verwijderen en uit te schakelen;</p>
<p>c. eventuele data die door of via de Doelwitten wordt verwerkt of verzonden te kopiëren, 
vast te leggen, aan te passen, te verwijderen of deze onbruikbaar of ontoegankelijk 
te maken; en</p>
<p>d. de toegang tot, of het gebruik van, de Doelwitten te belemmeren,</p>

<p><i><signee_short/></i> verleent echter alleen toestemming voor deze activiteiten in 
zoverre (i) dergelijke activiteiten noodzakelijk zijn voor het uitvoeren van de 
opdracht en (ii) dergelijke activiteiten de reguliere bedrijfsprocessen van  
<i><signee_short/></i> niet verstoren.</p>
<p>3. De toestemming zoals vermeld in Artikel 1 omvat alle systemen waarop de Doelwitten 
draaien, of die door <company_short/> of de Consultants worden aangetroffen tijdens het uitvoeren 
van de opdracht, ongeacht of dergelijke systemen het eigendom zijn van derden.</p>
<p>4. <i><signee_short/></i> verklaart dat hij de wettelijke bevoegdheid heeft om de 
in Artikel 1 en 2 genoemde toestemming te verlenen. <i><signee_short/></i> verklaart 
tevens dat hij de benodigde toestemming heeft verkregen van eventuele derden zoals 
genoemd in Artikel 3.</p>
<p>5. Indien het Openbaar Ministerie een onderzoek start of een strafzaak begint 
tegen <company_short/> of de Consultants die door <company_short/> zijn ingeschakeld of in dienst worden genomen 
ter uitvoering van de opdracht voor de Klant, dan zal <i><signee_short/></i> zijn volledige 
medewerking verlenen aan <company_short/> in diens verweer tegen een dergelijk onderzoek of strafzaak, 
waaronder het verschaffen van bewijs dat verband houdt met dit onderzoek of de strafzaak.</p>

<generate_waiver_signature_box/>

</standard_waiver>
</waivers>

