<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<annex>
  <title>Annex 1<br/>Algemene Voorwaarden</title>
  
  <p>
    <b>Wat houdt dit document in?</b>
  </p>
  <p>
    Dit zijn de algemene voorwaarden van <company_long/> (<company_short/>)
    Deze versie van de algemene voorwaarden dateert van 15 juli 2014. 
  </p>
  <p>
    In lijn met de filosofie van <company_short/> wil <company_short/> dat deze algemene voorwaarden zo 
    begrijpelijk mogelijk zijn. Vraag gerust om opheldering als u vragen heeft.
  </p>
  
  <p>
    <b>Wat is Radically Open Security?</b>
  </p>
  <p>
    <company_short/> is een besloten vennootschap met beperkte aansprakelijkheid volgens 
    Nederlands recht en is gevestigd in Amsterdam, Nederland. Het bedrijf staat geregistreerd 
    bij de Nederlandse Kamer van koophandel onder nr. 60628081.
  </p>
  
  <p>
    <b>Waarop zijn deze algemene voorwaarden van toepassing?</b>
  </p> 
  <p>
    Deze algemene voorwaarden zijn van toepassing op alle overeenkomsten tussen 
    <company_short/> en de klant. <company_short/> wijst algemene voorwaarden die gebruikt worden door de 
    klant van de hand. Partijen kunnen alleen schriftelijk van deze algemene 
    voorwaarden afwijken. Deze algemene voorwaarden zijn ook bedoeld ten gunste 
    van een persoon die tijdens het uitvoeren van een opdracht in dienst is van 
    of ingeschakeld is door <company_short/>.
  </p>
  
  <p>
    <b>Hoe stemt <company_short/> in met een opdracht?</b>
  </p>
  <p>
    <company_short/> wil dat beide partijen een duidelijk beeld hebben van een opdracht voordat 
    die begint. Dit betekent dat er alleen een overeenkomst is tussen <company_short/> en de 
    klant indien <company_short/> een schriftelijke offerte stuurt met daarin de belangrijkste 
    bepalingen van de overeenkomst en de klant vervolgens de offerte accepteert. 
    Mededelingen, anders dan de schriftelijke offerte, maken geen deel uit van de 
    overeenkomst. <company_short/> kan een offerte intrekken totdat het door de klant is geaccepteerd.
  </p>
  
  <p>
    <b>Wat kan de klant verwachten van <company_short/>?</b>
  </p>
  <p>
    Het is belangrijk om op de hoogte te zijn van de grenzen van de diensten van 
    <company_short/>. <company_short/> garandeert niet (en kan niet garanderen) dat iets veilig is. In plaats 
    daarvan heeft <company_short/> een inspanningsverplichting om de afgesproken diensten uit 
    te voeren.
  </p>
  <p>
    <company_short/> zal redelijke inspanningen leveren om de opdracht uit te voeren conform 
    de planning die is vastgelegd in de offerte (indien van toepassing). Indien 
    <company_short/> verwacht dat het de planning niet haalt, brengt <company_short/> de klant onverwijld 
    op de hoogte. <company_short/> wordt niet automatisch in verzuim geacht te zijn indien 
    <company_short/> de planning niet haalt.
  </p>
  <p>
    <company_short/> zal redelijke inspanningen leveren om schade aan systemen die eigendom 
    zijn van de klant of beheerd worden door de klant te voorkomen, maar kan niet
    garanderen dat dergelijke schade zal worden vermeden. <company_short/> is niet verplicht 
    om data te herstellen die het tijdens de opdracht heeft verwijderd of gewijzigd.
  </p>
  
  <p>
    <b>Wat kan <company_short/> van de klant verwachten?</b>
  </p>
  <p>
    De klant zal <company_short/> voorzien van alle nodige middelen om <company_short/> in staat te stellen
    om de afgesproken diensten uit te voeren. Indien <company_short/> nadrukkelijke toestemming 
    nodig heeft van de klant om zijn diensten uit te voeren, bijvoorbeeld bij het
    uitvoeren van penetratietesten of een basis-securityscan, geeft de klant deze toestemming. De klant 
    garandeert tevens dat het de wettelijke bevoegdheid heeft om deze toestemming te geven.
  </p>
  
  <p>
    <b>Hoe gaan de partijen om met vertrouwelijk informatie?</b>
  </p>
  <p>
    <company_short/> en de klant onthullen aan anderen geen vertrouwelijke informatie en persoonlijke 
    gegevens die zij van elkaar ontvangen of waar zij gedurende de opdracht toegang 
    toe krijgen. <company_short/> heeft het recht om de informatie openbaar te maken aan personen 
    die door <company_short/> zijn ingeschakeld, maar alleen indien deze personen een vergelijkbare 
    geheimhoudingsplicht hebben ten aanzien van <company_short/>. Een ieder aan wie deze informatie 
    of deze gegevens openbaar zijn gemaakt zal dit alleen gebruiken voor de doelen 
    die voortkomen uit de overeenkomst. Beide partijen zullen redelijke maatregelen 
    nemen om de vertrouwelijkheid van deze informatie en gegevens te handhaven, 
    ook met betrekking tot personen die door de partijen zijn ingeschakeld.
  </p>
  
  <p>
    <b>Wat doet <company_short/> met kwetsbaarheden die het tijdens de opdracht ontdekt?</b>
  </p>
  <p>
    Indien <company_short/> tijdens de opdracht een kwetsbaarheid vindt die de klant zou kunnen
    beïnvloeden, geeft <company_short/> dit door aan de klant. Indien een kwetsbaarheid derden
    ook zou kunnen beïnvloeden, behoudt <company_short/> het recht om deze kwetsbaarheid ook 
    aan anderen dan te klant bekend te maken. <company_short/> zal dit alleen doen nadat <company_short/> 
    de klant een redelijke periode heeft gegeven om maatregelen te nemen om het 
    effect van de kwetsbaarheid te minimaliseren, overeenkomstig best practices 
    voor ‘responsible disclosure’.
  </p>
  
  <p>
    <b>Wat doet <company_short/> als het indicaties van compromittering tegenkomt? </b>
  </p>
  <p>
    Indien <company_short/> tijdens een opdracht indicaties van compromittering tegenkomt, 
    zoals malware-handtekeningen en IP-adressen, geeft <company_short/> dit door aan de klant. 
    <company_short/> behoudt het recht om deze informatie ook in een openbaar toegankelijke 
    database te publiceren. <company_short/> zal dit alleen doen nadat het de klant de mogelijkheid 
    heeft gegeven om bezwaar te maken tegen de publicatie van gegevens die een negatief 
    effect zouden hebben op de klant. 
  </p>
  
  <p>
    <b>Wie is eigenaar van de producten die tijdens de opdracht worden ontwikkeld?</b>
  </p>
  <p>
    <company_short/> behoudt intellectuele eigendomsrechten van producten die voor een opdracht
    zijn ontwikkeld, zoals software en rapporten. <company_short/> wil echter zoveel mogelijk 
    klanten ‘leren vissen’.
  </p>
  <p>
    Voor software die <company_short/> heeft ontwikkeld betekent dit dat <company_short/> de klant een 
    permanente, niet-exclusieve, overdraagbare, sub-licentieerbare, wereldwijde 
    licentie geeft om de software in bronvorm of binaire vorm te verspreiden of 
    te gebruiken, met of zonder wijziging (vrijwel gelijk aan de BSD-licentie). 
    Indien de software van <company_short/> gebaseerd is op andere software die geleverd is 
    onder een licentie die het vermogen beperkt van <company_short/> om een licentie te verbinden 
    aan de eigen software (zoals de GPLv3-licentie), is de beperkendere licentie 
    van toepassing.
  </p>
  <p>
    Voor overige producten die <company_short/> heeft ontwikkeld, zoals rapporten en analyses,
    geeft <company_short/> dezelfde licentie aan de klant, maar deze licentie geldt exclusief 
    voor de klant en bevat geen recht op wijziging. De laatste voorwaarde is bedoeld 
    om te garanderen dat de klant de producten van <company_short/> niet verandert, zoals rapporten 
    en analyses. <company_short/> behoudt het recht om deze producten opnieuw te gebruiken, 
    bijvoorbeeld voor trainings- en marketingdoeleinden. Voorafgaand aan publicatie 
    verwijdert <company_short/> vertrouwelijke informatie van deze producten.
  </p>
  <p>
    <company_short/> behoudt het eigendomsrecht van een goed dat is overgedragen aan de klant 
    totdat alle uitstaande betalingen volledig door de klant zijn voldaan, i.e. 
    eigendomsvoorbehoud. <company_short/> geeft tevens alleen een licentie nadat alle uitstaande 
    betalingen volledig zijn voldaan.
  </p>
  
  <p>
    <b>Wie zal de opdracht uitvoeren?</b>
  </p>
  <p>
    <company_short/> heeft het recht om personen te benoemen die de opdracht zullen uitvoeren. 
    <company_short/> heeft het recht om een persoon te vervangen door iemand met minstens 
    dezelfde expertise, maar alleen na overleg met de klant. Dit betekent dat artikel 
    7:404 van het Nederlands Burgerlijk Wetboek is uitgesloten.
  </p>
  <p>
    Vanwege de aard van de zaken van <company_short/> werkt <company_short/> regelmatig met freelancers 
    voor het uitvoeren van de opdrachten. <company_short/> heeft het recht om derden in te schakelen, 
    waaronder freelancers, tijdens het uitvoeren van een opdracht.
  </p>
  
  <p>
    <b>Wat gebeurt er wanneer de omvang van de opdracht groter is dan afgesproken?</b>
  </p>
  <p>
    <company_short/> en de klant zullen proberen om de omvang van de opdracht nauwkeurig te 
    bepalen voordat <company_short/> begint. Indien tijdens de opdracht de omvang groter blijkt
    te zijn dan verwacht zal <company_short/> dit rapporteren aan de klant en een schriftelijke 
    offerte opstellen voor het meerwerk.
  </p>
  
  <p>
    <b>Hoe is de betaling geregeld?</b>
  </p>
  <p>
    Alle bedragen in de offertes van <company_short/> zijn in euro’s en exclusief BTW en 
    overige van toepassing zijnde belastingen, tenzij anders overeengekomen.
  </p>
  <p>
    Voor opdrachten waarbij de partijen een uurtarief hebben afgesproken stuurt 
    <company_short/> aan het einde van iedere maand een factuur. Voor overige opdrachten zal 
    <company_short/> een factuur sturen na voltooiing van de opdracht en op momenten zoals 
    vastgelegd in de offerte (indien van toepassing). De klant moet een factuur 
    binnen 14 dagen na factuurdatum betalen.
  </p>
  <p>
    <company_short/> kan, voorafgaand aan een opdracht, instemmen met een aanbetaling door de klant. 
    <company_short/> zal aanbetalingen verrekenen met tussentijdse betalingen of met de laatste 
    factuur voor de opdracht.
  </p>
  <p>
    Indien de betaling niet voor de afgesproken termijn is ontvangen wordt de 
    klant zonder voorafgaande kennisgeving geacht in verzuim te zijn. <company_short/> heeft 
    dan het recht om de wettelijke rente en eventuele gerechtelijke en buitengerechtelijke 
    (incasso)kosten in rekening te brengen.
  </p>
  <p>
    Indien de klant de opdracht binnen twee weken voor de start annuleert of 
    uitstelt heeft <company_short/> het recht om de klant 50% van de afgesproken prijs in 
    rekening te brengen.
  </p>
  
  <p>
    <b>Waarvoor kan <company_short/> aansprakelijk worden gesteld?</b>
  </p>
  <p>
    Een aansprakelijkheid van <company_short/> ten gevolge van of in verband met de uitvoering 
    van een opdracht is beperkt tot het bedrag dat in dat specifieke geval krachtens 
    een van toepassing zijnde aansprakelijkheidsverzekering van <company_short/> is uitbetaald, 
    indien van toepassing, verhoogd met het bedrag van het eigen risico, dat volgens 
    de verzekering wordt gedragen door <company_short/>. Indien geen bedrag wordt uitbetaald 
    krachtens een verzekering, is deze schadevergoeding beperkt tot het bedrag 
    dat al is betaald voor de opdracht, met een maximum van 10.000 euro.
  </p> 
  <p>
    Elke vordering tot schadevergoeding verloopt na een periode van een maand 
    vanaf de dag volgend op de dag waarop de klant kennis had gekregen van of 
    redelijkerwijs kennis zou kunnen krijgen van het bestaan van de schadevergoeding.
  </p>
  <p>
    Ter verduidelijking, <company_short/> is niet aansprakelijk wanneer een persoon die verbonden 
    is met <company_short/> handelt in strijd met eventuele geheimhouding of niet-concurrentiebeding 
    ten aanzien van de klant of derden, die deze persoon afgesproken zou kunnen 
    hebben in een andere verbintenis.
  </p>
  
  <p>
    <b>Wat gebeurt er wanneer derden een vordering indienen of een strafrechtelijke 
      procedure instellen tegen <company_short/>?</b>
  </p>
  <p>
    De klant vrijwaart <company_short/> en een persoon in dienst van of ingeschakeld door <company_short/> 
    van vorderingen van derden die op enige manier verband houden met de activiteiten 
    van <company_short/> en een persoon in dienst van of ingeschakeld door <company_short/> voor de klant. 
    De klant vergoed aan <company_short/> en een persoon in dienst van of ingeschakeld door <company_short/> 
    alle kosten voor juridische bijstand en alle schade met betrekking tot deze 
    vorderingen. Deze bepaling is niet van toepassing voor zover een vordering 
    het gevolg is van opzet of bewuste roekeloosheid van <company_short/> of een persoon in 
    dienst van of ingeschakeld door <company_short/>.
  </p>
  <p>
    Indien een derde partij een vordering indient tegen <company_short/> of een van de adviseurs 
    die <company_short/> heeft ingeschakeld of in dienst heeft, als gevolg van het uitvoeren 
    van de opdracht voor de klant, zal de klant volledig meewerken met <company_short/> in de 
    verdediging tegen deze vordering, inclusief het leveren aan <company_short/> van enig 
    bewijs dat betrekking heeft op deze vordering. Indien de officier van justitie 
    een onderzoek instelt of een strafrechtelijke procedure instelt tegen <company_short/> of 
    een van de adviseurs die <company_short/> heeft ingeschakeld of in dienst heeft, als gevolg 
    van het uitvoeren van de opdracht voor de klant, zal de klant ook volledig 
    meewerken met <company_short/> in de verdediging tegen dit onderzoek of procedure, inclusief 
    het leveren van enig bewijs dat betrekking heeft op dit onderzoek of deze procedure.
  </p>
  
  <p>
    <b>Wanneer wordt deze overeenkomst beëindigd en wat gebeurt er dan?</b>
  </p>
  <p>
    Elk van de partijen kan de overeenkomst zonder voorafgaande kennisgeving 
    geheel of gedeeltelijk beëindigen indien de andere partij failliet is verklaard 
    of is ontbonden of indien de andere partij in surseance van betaling verkeert.
  </p>
  
  <p>
    <b>Wanneer kan er niet van <company_short/> worden verwacht dat het de opdracht uitvoert?</b>
  </p>
  <p>
    In het geval van overmacht als gevolg waarvan van <company_short/> redelijkerwijs niet verwacht 
    kan worden dat het de opdracht uitvoert, zal de uitvoering worden uitgesteld. 
    Situaties van overmacht zijn onder andere gevallen waarbij middelen zoals 
    software en hardware die zijn voorgeschreven door de klant niet goed functioneren. 
    Indien een situatie van overmacht langer dan 90 dagen heeft geduurd, kan de 
    overeenkomst door een van beide partijen worden beëindigd. De klant zal dan 
    naar rato het bedrag moeten betalen voor het werk dat al is uitgevoerd.
  </p> 
  
  <p>
    <b>Welk recht is van toepassing en welke rechtbank is bevoegd?</b>
  </p>
  <p>
    Op de rechtsverhouding tussen <company_short/> en zijn klanten is het Nederlands recht 
    van toepassing. Een geschil tussen <company_short/> en een klant wordt in eerste instantie
    uitsluitend beslecht door de Arrondissementsrechtbank te Amsterdam, Nederland.
  </p>         
  </annex>  